\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 1/2
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral

\begin{exercice}[Trajet={3}] Réduire les expressions suivantes.
%%% D et H sont trop large pour passer au colenumerate
\begin{enumerate}
 \item  $A=x+\dfrac{1}{2}x$
  \item $B=-\dfrac{1}{3}x+x$
 \item $C=-5x^2+3,7x-15,3x^2-18,3x+2,9x^2$
  \item $D=\dfrac{1}{3}x^2-3x+6-\dfrac{1}{2}-\dfrac{5}{6}x^2+2$
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item $A=\dfrac{3}{2}x$
\item $B=\dfrac{2}{3}x$
\item $C=-17,4x^2-14,6x$
\item $D=-\dfrac{1}{2}x^2-3x+\dfrac{15}{2}$
\end{enumerate}
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
